香港應否恢復死刑？

停止執行
雖然香港於1966年11月16日後停止執行死刑，但1966年至1993年的香港法例中仍然保存死刑，而法庭亦會依據法例，判處犯人環首死刑。不過所有在當時被判刑的死囚，都會一律自動由英女王伊利莎白二世或港督赦免，改為終身監禁（自香港開埠初期起，《皇室訓令》即已賦予港督自行決定是否赦免死刑的權力，毋須先獲得英國政府批准）。
香港自從停止執行死刑後，暴力罪行日益猖獗，殺人案由1966年前每年不足30宗，急增至1972年115宗，此時港府正要展開撲滅暴力罪行運動。
1973年，發生死囚蔡國昌免死爭議事件：在1972年1月26日凌晨，無業青年蔡國昌與兩名男子，打劫元朗洪水橋一間士多店，刺死任職輔警的東主兒子，及劫去170元；同年11月，蔡被判謀殺及打劫罪成，判處繯首死刑。1973年4月，時任港督麥理浩宣布考慮行政局建議後，決定不對蔡赦免死刑，為自1966年11月16日最後一次執行死刑後，近6.5年以來首次不赦免死囚死刑。民間苦於停止執行死刑後暴力罪行急增，普遍支持港督決定。
隨後，香港宗教領袖徐誠斌、白約翰、及一些御用大律師等71人，聯名上書英國聯邦事務部大臣（英國外相）及下議院反對黨領袖，求免蔡死刑，他們指出自1966年11月16日後，至當時約6.5年間，一直沒有執行死刑，且已赦免了30名死囚死刑，政府已予民間不再執行死刑的印象，在事前沒有宣布不再赦免下，赦免了30名死囚後卻忽然不赦免這第31名，對蔡並不公平。1973年5月15日，英女王接受聯邦事務部大臣的建議，赦免蔡的死刑，改為終身監禁。民間對此大感失望憤慨，強烈抨擊英國政府恣意干涉香港事務，不理會香港實際情況，並且違背香港絕大多數的民意。香港天主教徒也指責徐主教參加聯署，以致教會需公開澄清，認為政府為大眾的利益，有權及有義務執行合法的死刑。
1975年11月6日，輔政司（Colonial Secretary）羅弼時在立法局會議上宣布，香港不會恢復執行死刑，主要因為英國政府阻撓。他稱港督麥理浩多次要求英國政府，准許香港恢復死刑，以收阻嚇作用，但都不獲允准。他又指出英女王會徵求外相意見，決定是否赦免死刑，而外相又要考慮英國國會的反應，如建議香港執行死刑，會遭到下議院的反對。1974年羅德丞獲委任為立法局議員後，已大力批評英國拒絕香港執行死刑，將最後決定權從港督手上奪去，相信大臣向英女王建議免除死刑，純粹是出於政治動機，又因香港市民不能參與英國國會選舉，即使香港民意普遍支持死刑，也不會影響到英國政府。在香港司法部門服務近三十年的百里渠也認為，一個自由社會的法律和司法機構，應該反映人民的一般意見和觀點，不是理想主義者或思想古怪人士的看法，因此香港居民主張維持死刑，這意願應予尊重，並且指出當法律明文規定了死刑卻不執行，會導致不滿。他也同意死刑對潛存的殺人者有嚇阻作用。
廢除
香港政府於1991年6月提交草案立法廢除死刑，曾經引起社會的討論。1992年，有一個名為香港民眾聯會的組織宣稱其民意調查結果，約有七成香港市民不支持廢除死刑，而香港律師會及香港大律師公會則同意廢除死刑。立法局於1993年4月三讀通過修訂法例，以終身監禁作為最高刑罰，正式廢除死刑。

如果因為提早釋放而唔需要坐成世，咁判刑個意義可在？

支持恢復死刑
唔需要，俾次機會

利申返，我絕對覺得香港有死刑需要

推

其實我覺得要
不過如果畀佢拎嚟對付政治犯就大鑊

我認為恢復死刑只係用於判決謀殺罪上邊，其他一律不適用

建國後民建聯班賤種一定要上斷頭台

殺人塡命，天公地道

依家香港司法制度咁樣，有死刑只會比當權者用黎做合法殺人既手段

應該 拉鳩晒搭地鐵衝閘班撚樣去打靶咁啱

都話恢復只係用作裁決謀殺罪 因為謀殺根本唔應該只判終身監禁咁簡單，佢仲有可能提早釋放，唔公平

雖然無殺人，但我都好希望佢地上去

無錯，絕對同意

阻住上車廢老都要

終身折磨先有用
有D撚樣死係太便宜佢

問題好多都提早釋放，好唔公平

扮嘢扮到好有誠意改，有悔意就有可能放返出黎，出到黎適應唔到，犯多次事算數，到時一個社會炸彈

大王都就出返黎

viu應該搵佢做訪問

支持暴動罪全部判死刑

梗係要
捉班囤地死賤種打靶

首先，以香港現有情況。
如果真係恢複死刑，港共政權一定會令好多思想獨立，擁有自由志嘅人死9曬；
而應要接受死刑果d，好似7惡呀~賣港賊果班，佢哋依傢會踩住香港人嘅屍骸安享太平。

所以以現時來講，我反對。

港共政權有咩做唔出，你睇果單usb線自殺案？
到時大把唔知係唔係真係殺咗人嘅案出現；
然後成班無辜嘅死刑，一句集體謀殺，又可以一次判死十幾件。